\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}
\usepackage{enumitem}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}



\begin{document}

\section*{Ряды}

\textbf{Определение} Числовой ряд $$a_1 + \ldots + a_n + \ldots = \sum_{n=1}^{\infty}a_n$$ называется сходящимся, если существует конечный предел $\lim \limits_{n \to \infty} S_n = S$, где $S_n = a_1 + \ldots + a_n$.

\textbf{Критерий Коши} Для сходимости ряда необходимо и достаточно, чтобы для любого $\varepsilon > 0$ существовало число $N$ такое, что для любых $n > N$, $p > 0$ ($n$ и $p$ - натуральные числа) было выполнено неравенство
$$ |S_{n + p} - S_n| = |\sum _{l = n + 1}^{n + p} a_i| < \varepsilon.$$

\begin{enumerate}
 \item Докажите Критерий Коши.
 \item Докажите, что если ряд сходится, то $\lim \limits _{n \to \infty} a_n = 0$
\end{enumerate}

\textbf{Признак сравнения} Пусть есть два ряда $\sum \limits _{n=1}^{\infty}a_n$ и $\sum \limits _{n=1}^{\infty}b_n$. Если при $n \ge N$ выполнено неравенство $0 \le a_n \le b_n$, то из сходимости ряда $\sum \limits _{n=1}^{\infty}b_n$ следует сходимость ряда $\sum \limits _{n=1}^{\infty}a_n$.
\begin{enumerate}[resume]
 \item Докажите, что из расходимости ряда $\sum \limits _{n=1}^{\infty}a_n$ следует расходимость ряда $\sum \limits _{n=1}^{\infty}b_n$.
\end{enumerate}

\textbf{Признак Даламбера} Если $a_n > 0$ и $$\lim _{n \to \infty} \frac{a_{n + 1}}{a_n} = q$$ то при $q < 1$ ряд сходится, при $q > 1$ расходится.

\textbf{Признак Коши} Если $a_n \ge 0$ и $$\lim _{n \to \infty} \sqrt [n] a_n = q$$ то при $q < 1$ ряд сходится, при $q > 1$ расходится.

\textbf{Интегральный признак Коши} Если $f(x)$ - неотрицательная невозрастающая непрерывная функция, то ряд $$\sum  _{n=1}^{\infty} f(n)$$ сходится или расходится одновременно с интегралом $$\int \limits _1^\infty f(x)dx.$$

Докажите сходимость и найдите сумму ряда:
\begin{enumerate}[resume]
  \item  $\sum \limits _{n=1}^{\infty} \frac{(-1)^n}{2^n}$
  \item $\sum \limits _{n=1}^{\infty} \frac{1}{n(n + 1)}$
\end{enumerate}

Исследуйте сходимость рядов:
\begin{enumerate}[resume]
 \item $\sum \limits _{n=1}^{\infty} \frac{2 + (-1)^n}{2^n}$
 \item $\sum \limits _{n=1}^{\infty} (-1)^n$
 \item $\sum \limits _{n=1}^{\infty} \sin nx$ в зависимости от $x$
 \item $\sum \limits _{n=1}^{\infty} \frac{1}{1000n + 1}$
 \item $\sum \limits _{n=1}^{\infty} \frac{1}{n\sqrt{n + 1}}$
 \item $\sum \limits _{n=1}^{\infty} \frac{1}{n}$
 \item $\sum \limits _{n=1}^{\infty} \frac{n!}{n^n}$
 \item $\sum \limits _{n=1}^{\infty} a_n$, где $a_n = 
\begin{cases}
\frac{1}{n},&n = m^3\\
\frac{1}{n^3},& n \ne m^3\\
\end{cases}$ ($m$ - натуральное число)
 \item Пусть даны два расходящихся ряда $\sum \limits _{n=1}^{\infty}a_n$ и $\sum \limits _{n=1}^{\infty}b_n$, $a_n \ge 0$, $b_n \ge 0$. Что можно сказать о сходимости рядов $\sum \limits _{n=1}^{\infty} \min(a_n, b_n)$, $\sum \limits _{n=1}^{\infty} \max(a_n, b_n)$?
 \item Докажите, что если ряд $\sum \limits _{n=1}^{\infty}a_n$ сходится, то ряд $\sum \limits _{n=1}^{\infty}a_n^2$ тоже сходится.
 \item Верно ли обратное утверждение?
\end{enumerate}

\end{document}